韓國瑜民調再創新高 拋離主要對手15%

(記者謝自宗台北報導)高雄市長韓國瑜昨在「吳韓會」首度表態參選總統，《旺旺中時媒體集團》最新民調顯示韓流支持度瞬間大爆發，不僅在黨內大幅領先鴻海董事長郭台銘17.9個百分點；若單挑蔡英文或賴清德也都領先約15個百分點。尤其，若柯文哲也參賽，韓依舊是穩定領先，證實韓國瑜是愈挫愈勇的藍營最強戰將。

綜觀數據發現，儘管韓國瑜持續遭府院黨圍剿，也剛歷經國民黨內鬨，但在國民黨初選部分，當民眾被問到支持國民黨哪位想選總統的人，韓國瑜以34.2％的支持度，遙遙領先郭台銘的16.3％、王金平的11.％、朱立倫的7％。

若以政黨傾向交叉分析，會發現有高達60.2％的「泛藍」選民挺韓，僅19.5％挺郭；「中立」選民有25.8％挺韓，14％挺郭。

接著，在「兩強對決」局勢下，若國民黨推韓國瑜上陣，民進黨是派蔡英文，兩人支持度分別為韓49.6％、蔡30.4％，雙方差距19.2個百分點；若民進黨改派賴清德，支持度則是韓47.2％、賴32.9％，雙方差距仍有14.3個百分點。

但假若國民黨候選人從韓國瑜換成郭台銘，在對上蔡英文時，兩人支持度分別為郭45.6％、蔡30.3％，藍、綠差距縮小至15.3個百分點；若對上賴清德，支持度則是郭43％、賴33.1％，藍、綠差距縮小至9.9個百分點。顯示郭台銘若出線，民進黨守住政權機會將大增。

引發關注的是，仍未表態的柯文哲，在柯也參選的「三咖督」局勢下，若國民黨推韓國瑜，在「韓vs.蔡vs.柯」情況下，支持度依序為韓國瑜41.1％、柯文哲25％、蔡英文20.9％，韓領先柯逾15個百分點。

而在「韓vs.賴vs.柯」的情況下，支持度依序為韓國瑜40.1％、柯文哲25.4％、賴清德21.1％，韓同樣領先柯近15個百分點。

這項數據顯示出柯文哲若參選，不僅未能改變韓國瑜大幅領先的態勢，反而與民進黨陷入誰是吊車尾的困境。換言之，柯若無法扭轉人氣滑落的劣勢，參選契機恐正快速流失。

這項民調是在4月27∼30日，以市話加手機進行調查，有效樣本1004人，在95％信心水準下，抽樣誤差為±3.1個百分點。2019/5/1